# DemoAngular

This project was generated with [Angular CLI](https://github.com/angular/angular-cli) version 15.0.4.

## Commands
### INSTALLATION  
- **npm i -g @angular/cli** → Installer Angular en global sur la machine
- **ng version** → Avoir la version Angular + Node

### CREATION ET LANCEMENT PROJET 
- **ng new nomProjet** → Créer un projet angular
- **ng serve** → Lancer sur le port 4200 et on doit aller sur l'url du serveur local
- **ng serve --open** → Lancer sur le port 4200 et ouvre le projet dans un onglet sur notre navigateur pref
- **ng s --o** → Le raccourcis des flemmards qui fait pareil que la ligne au dessus 

### CREATIONS 
#### modules
- **ng generate module nomModule** → Créer un module
- **ng g m nomModule** → Pareil mais flemme
- **ng g m nomModule --routing** → Créer un module avec routing

#### components
- **ng generate component nomComponent** → Créer un component
- **ng g c nomComponent** → Pareil mais flemme
- **ng g c nomDossier/nomComponent** → Va placer le component créée dans le dossier nomDossier

#### pipes
- **ng generate pipe nomPipe** → Créer un pipe
- **ng g p nomPipe** → Pareil mais flemme
- **ng g p chemin/cheming/nomPipe**	→ Créer un pipe dans le dossier cheming lui meme dans le dossier chemin

#### directives
- **ng generate directive nomDirective** → Créer une custom directive
- **ng g d nomDirective** → Pareil mais flemme

#### services
- **ng generate service nomService** → Créer un service
- **ng g s nomService** → Pareil mais flemme

#### guards
- **ng generate guard nomGuard** → Créer une guard
- **ng g g nomGuard** → Pareil mais flemme

